# Réunion du 02/12/2016

*LIRMM, durée 2 h 30.*

Réunion initiale entre Mme Bouziane, Rémi Cérès et Mattéo Delabre pour la clarification du projet proposé et les pistes possibles.

* via a plugin du navigateur

partir C
* découpage / rassemblement d’un ficier
* envoie par un serves


différentonation du programmme en 2 partie
* partie envoie
* partie découpe


réplication :
* dans le cas au le nombre d’espace disponible diminue
* en cas de dépassement d’uN espace de stokage
* supprétion de certain services



Sécurité
* découpage permet une certaine sécuré

Si opn découpe oui on va mettre la clé» qui permet de décripté,  et ou la stocké.



Récupération du fichier :
* index. Mais on le stoke ou ?


Laisser le choix au de chifré, pas chifrée ?

Les étapes
* marché avec différent système


Les étapes a faire
* interface que l’on utilise entre les différent servives (rest)



les différent type de cloud :
* laas ( fournie des machine virtuelle)
* paas
* saas

* Openstack ( lsas ) project libre
* amazon web sercie ( gratuit mais attention)

Grid5000 ( regroupement de cluster ) = grille /

* codé des bloc puis les mettre en relation
* diagramme uml
* RPCL
